<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<sentences>
<sentence>Китайские хакеры семь лет назад провели несколько кибератак против американской компании Lockheed Martin, украв сведения о ряде технологий перспективного истребителя F-35 Lightning II, сообщает The Washington Free Beacon со ссылкой на источники в правительстве и оборонно-промышленном комплексе США. Вся украденная информация была впоследствии использована при проектировании перспективного китайского боевого самолета J-20.</sentence>
<sentence>Серия кибератак, проведенная китайскими хакерами в 2007 году, была названа американскими спецслужбами операцией «Византийский ад» (Byzantine Hades).</sentence>
<sentence>Атаки, направленные против американских правительственных и промышленных структур, проводились хакерами китайского Бюро технической разведки, расположенного в провинции Чэнду.</sentence>
<sentence>Вся полученная в результате шпионажа информация была передана китайской авиастроительной корпорации AVIC.</sentence>
<sentence>Большая часть украденных Китаем технологий не уточняется.</sentence>
<sentence>Источники издания предположили, что в частности речь может идти о системе сенсоров истребителя J-20, которая внешне напоминает таковую у истребителя F-35.</sentence>
<sentence>Летный образец J-20 с бортовым номером «2011», на котором действительно установлена подобная система, приступил к испытаниям в конце февраля текущего года.</sentence>
<sentence>Китайский перспективный тяжелый истребитель J-20 проходит летные испытания с января 2011 года.</sentence>
<sentence>Вскоре после первого полета самолета ряд американских военнослужащих и экспертов объявили, что при проектировании J-20 Китай использовал ряд технологий малозаметности, ранее применявшихся США в штурмовике F-117 Nighthawk.</sentence>
<sentence>В частности, предполагалось, что китайские специалисты изучили обломки сбитого в 1999 году над Сербией F-117.</sentence>
<sentence>В феврале 2011 года представители министерства обороны Китая объявили, что при создании J-20 американские технологии малозаметности не использовались; китайские инженеры их не копировали.</sentence>
<sentence>Истребитель J-20 сконструирован по аэродинамической схеме «утка» с высокорасположенным треугольным в плане крылом, сопряженным с фюзеляжем.</sentence>
<sentence>Цельноповоротные кили имеют большой угол отклонения в стороны от продольной оси; мотогондолы расположены под крыльями.</sentence>
<sentence>Прототипы самолета ─ «2001», «2002» и «2011» оснащены двумя двигателями; в их числе, предположительно, российские АЛ-31Ф или АЛ-41Ф, а также китайские WS-10A. Технические характеристики J-20 пока неизвестны.</sentence>
</sentences>